<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-01-19T13:46:32+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Blog de Rodririobo</title><subtitle>Escriba una descripción impresionante para su nuevo sitio aquí. Puedes editar esto línea en _config.yml. Aparecerá en el meta del encabezado de su documento (por Resultados de búsqueda de Google) y en la descripción de su sitio feed.xml.</subtitle><entry><title type="html">¡Bienvenidos a Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/posts/" rel="alternate" type="text/html" title="¡Bienvenidos a Jekyll!" /><published>2024-01-10T00:00:00+01:00</published><updated>2024-01-10T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/"><![CDATA[<p>Encontrarás esta publicación en tu directorio <code class="language-plaintext highlighter-rouge">_posts</code>. Continúe, edítelo y reconstruya el sitio para ver los cambios. Puede reconstruir el sitio de muchas maneras diferentes, pero la forma más común es ejecutar “jekyllserve”, que inicia un servidor web y regenera automáticamente su sitio cuando se actualiza un archivo.
Jekyll requiere que los archivos de publicaciones de blog tengan nombres de acuerdo con el siguiente formato:</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">AÑO-MES-DÍA-título.MARKUP</code></p>

<p>Donde “AÑO” es un número de cuatro dígitos, “MES” y “DÍA” son números de dos dígitos y “MARKUP” es la extensión de archivo que representa el formato utilizado en el archivo. Después de eso, incluya el material preliminar necesario.
Eche un vistazo a la fuente de esta publicación para tener una idea de cómo funciona.</p>

<p>Jekyll también ofrece un potente soporte para fragmentos de código:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-python" data-lang="python">   <span class="k">def</span> <span class="nf">hello_world</span><span class="p">():</span>
       <span class="nf">print </span><span class="p">(</span><span class="sh">"</span><span class="s">¡Hola, mundo!</span><span class="sh">"</span><span class="p">)</span>
       <span class="nf">hello_world</span><span class="p">()</span></code></pre></figure>

<p>Consulte los [documentos de Jekyll][jekyll-
docs] para obtener más información sobre cómo aprovechar Jekyll al máximo. Presente todos los errores/solicitudes de funciones en <a href="https://github.com/jekyll/jekyll">repositorio GitHub de Jekyll</a>. Si tiene preguntas, puede hacerlas en [Jekyll Talk][jekyll-talk].</p>]]></content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[Encontrarás esta publicación en tu directorio _posts. Continúe, edítelo y reconstruya el sitio para ver los cambios. Puede reconstruir el sitio de muchas maneras diferentes, pero la forma más común es ejecutar “jekyllserve”, que inicia un servidor web y regenera automáticamente su sitio cuando se actualiza un archivo. Jekyll requiere que los archivos de publicaciones de blog tengan nombres de acuerdo con el siguiente formato:]]></summary></entry></feed>